旺角擋大媽隔音屏或無入則 恐被政府取締

旺角行人專用區有店舖為阻擋街頭演唱的聲浪，在舖前加裝大型隔音屏障，香港測量師學會前會長何鉅業表示，此類屏障一般法例上並不容許興建，故相信店舖設屏障時未必有入則，他又認為若屏障興建時未有繫緊大廈結構，有機會因石屎鬆脫，令屏障跌下而對行人構成危險。

何鉅業指出，以往不少店舖為遮擋太陽或擋風雨等，會在大廈加裝帆布伸縮簷篷，不同的是是次簷篷是接近垂直式設置而非一般橫向式，但相信結構相近，他指此類簷篷一般不會太重，故掉下來的風險不算高，但若簷篷未有繫緊大廈結構，「如果螺絲打得唔夠深，入不到大廈結構，或者舊樓結構較脆弱，石屎部份支撐唔夠，就可能有跌下來嘅風險」。

何鉅業又認為，此類簷篷若阻擋整個店舖的門面，會阻礙通風，萬一發生意外，如火警等，或會影響消防員灌救火災，亦會阻礙救人及逃生，而簷篷平時亦會阻礙行人行過，對市民構成不便。至於此類建築是否需要入則，何鉅業表示，此類屏障在《建築物法例》上並不容許興建，故相信店舖未必有入則，或會被屋宇署等相關部門取締。

記者 鍾雅宜

啲大媽應該被驅趕啦

大媽：馬照跑，舞照跳

大家都係中國人，佢唱歌你應該聽

一港兩制完美體現

而家香港最矛盾既地方係
政府係唔屬於香港人
班大媽分分中有政治背景組織支持
警察,食環,環保署都奈佢地唔何
商戶唯有自己諗招對抗噪音整隔音屏
就比人用返法例話唔得要拆
但班大媽顛佬日日播到咁大聲跳老舞就無人解決

環保條例 地盤做左可能冇事 但唔做一定有事

等待黃台仰重啓光復行動

學大陸人淘寶音波炮囉

只許大媽唱歌

你係咪諗清左方向？
樓上只係講緊呢d 布無用，而係話地盤唔駛用
地盤只係例子，等大家知道咪一樣咁嘈

地方大媽

呢d 咪就係矛盾囉
已經表面化
你話商店犯法, 只會做成更大衝突

唔理佢, 遲d 實整到成條街都係屏障
全部舖一齊整,
到時場面就如柏林圍牆, 世界名勝

以前旺角係咪有癲佬起樓下掉鏹水？
如果發生起依家掉中d 大媽，佢已經是英雄 唔係癲佬

政府又唔理，自救又犯法

好似都捉唔到

無人光復，係咁架啦，慢慢就會習慣

尋日先有人話應該扮大媽投訴D商戶 整隔音屏違反條例
然後迫政府取締商戶
迫D商戶更加反抗

點解早年有驅蝗踢篋
依家好似割左旺角比中國咁冇人理

組團討伐大媽
班黑警會保護佢地

呢D就果斷執法

好似警方憑着兇徒留低係天台嘅紙袋，翻查港鐵閉路電視紀錄搵到當日拎住同一個紙袋出閘嘅疑犯

黑警好野~~

上面都有人講左 隔音上呢樣野完全無用

減音同2樣野有關
一係mass 一係條transmission path
2者都要有

呢塊野就咁看薄到a4咁
同埋一細塊

取消個行人專用區 就乜事都冇
一天都光哂

你估佢唔想裝好似公路邊咁大塊咩

拎整嘢啲錢搵人嘈返佢好過啦

支持繼續發展落去直接剷除所有唱K大媽

咁又係

每半小時係街淋水都無人跳啦

開水喉向天射水會否犯法

隔唔到音至少整到個圈唔駛圍到咁大呀?

其實果條街幾耐無用水洗
呢一兩年行過d 街都唔覺食環會用水洗街
感覺上真係比較少左

姿勢嚟啫
都好丫
因為啲廢老真係好膠煩

諗起以前幾單掉漒水

當時走得太前

想知如果係佢地擺檔前霸晒d位會點？
係咪先到先得？

仲有香港人會屌鳩你地暴力
之後泛民會篤灰

最好成條街d舖全部撤走
全條街落晒閘都會變世界名勝

要有開拖既心理準備

啲大媽黑人憎到極點 人造雨可能會好啲 話曬佢地都有一大堆音響

歡迎去1823投訴地下好多垃圾，要求用洗街車加漂白水洗下街，香港清潔人人大愛

如果係先到先得既，我無犯法啦？
開我拖我咪報警
班警犬唔會偏袒成咁呀？

中午12點左右就擺定設備係度

買個音波炮，向住條街

測量師好心鳩噏少陣啦屌

[認真討論]干擾器可以最遠干擾到幾遠距離🤔

Sorry copy錯

老實講 佢放個乞衣兜係到乞錢
可唔可以告佢無牌經營？

其實順手比返條路d買野客行
隔音藉口黎

落到去
班黑警重淆過鍵盤戰士
次次見到幾個黑警埋去鳩up下，轉頭返去又見到班大媽又唱緊

雲海幾時出手日日投訴大媽

講真 個行人專用區原意就拎來比人行既 宜家d 大媽阻撚住哂 我咪又係行返上行人路 咁不如cut 撚左佢啦 反正都無撚用

商戶每個月交幾十萬租俾人阻住做生意，班大媽唔使交租仲收打賞，宜家商戶做野自救又話人犯法，公平咩？

日本仔就成日俾人拉
人地大媽3,4隻就乜都唔理驚死佢地

差佬 食環都係行過就算 唔會點理
最多係食環清易拉架同電訊sales檔 唔會理唱歌大媽
利申住旺角

正喎. 拆左佢迫你食屎. 個政府仲可以仆街到咩地步. 班大媽唔去禮賓府門口跳？與林鄭共舞呀嘛.

等雲海出手

住樓上既人最慘 但竟然仲未癲

呢樣真
比著我真係會痴線

我好討厭大聲同嘈音

完美示範選擇性執法

以藍c logic. 不喜歡就搬離mk...

你又唔出手? 有幾多巴打想光復旺角?

香港咁多精神病人，但連精神病人都怕左西洋菜街魔音

班友要好似雲海咁日日打去煩先會做嘢

仲惡撚過住嗰個？

太天真，到時佢地會 周圍走

快手D取消啦，嘈撚到訓唔到教

根本應該發牌管制同交租

其實旺角果邊鋪頭都好慘，只係想自保都有錯